[求助] 家人借錢 日本讀書問題

是咁的，我同我妹自小感情不錯，她早幾年30歲時在日本working holiday 1年，返香港再讀1年日本語學校，然後再到日本讀語言學校1年，自己用了百多萬日元，現在剛畢業語言學校。

讀語言學校期間，認識了一在日本有工作簽證的台灣男友，拍拖約一年，該男生過多幾年可申請永住，話之後可能會結婚。

我妹日語N4, 在申請專門學校前，已經問我幫佢兩年學費十多萬，但我說如果考到會幫佢第一期，之後再睇情況。

原因係我覺得佢為男友留低，但男友卻沒盡力幫手。

第一，佢沒在學費上有任何幫忙，我妹卻維護佢說，男友是外人，不方便問佢借，又說他的錢用了投資。

第二，我地提議，不如簽紙先，因為已同居了一段時間，咁就唔使用學簽方法留低。

第三，我覺得佢讀咁耐仲N4, 對佢學習能力信心不大。

我妹之前承諾，如面試專門失敗就回港。

早幾天，她說有代辦可以幫佢搵語言學校校長推薦去專門，但要前置工作，表示誠意之類。她又說讀完專門等於大學畢業，到時佢男友就可以介紹佢到酒店工作，取得工作簽證留低。

現在想我幫佢80多萬日元學費，問題係我check 到佢比我睇的學校網站，只是另一間語言學校的學費資料...我覺得佢只不過係想讀多次語言學校多一年學簽...我妹就話係補返佢失去的一年，因香港中小學11年，日本大學要求12年。但我說，你去專門又唔係大學，補來做咩...

另外，我聽朋友說，作為外國人，在日本就算大學畢業也不易留日工作。更何況佢靠呢d 方法入專門，會唔會畢唔到業？

情感上，我想幫她，但我有家室，太太因要照顧特殊需要的孩子，沒有工作。加上孩子的訓練，同往後的生活都要大量使費，呢個我妹都知。

究竟我應該點做好？希望各位巴絲可以賜教，感謝。

30歲去WH 但自己無積蓄？

認真答你，專門首先就唔等於大學畢業，但想問下讀咩？垃圾科就不如唔好讀了。工作方面就真係睇你讀咩，個人睇法係就算Ive畢業都易搵工

聽落你都唔係太有錢
搞掂自己先啦
佢都三十幾歲，現實D會唔會好D
之後就算比佢留得低，有份工，仲有可能結婚生仔組織家庭
邊有錢還

唔好借，除了你諗住啲錢係比左佢算
而且n4真係讀過少少日文亞豬亞狗都過到，睇唔出佢真係有心讀

佢真係當你屋企人就會自己諗掂條數
而家當你atm炸掛

讀咁耐都係N4. 正常如果讀咁耐語言學校唔會咁。
我怕你妹妹俾人呃，或者佢仲有啲野冇同你講

幾年之後先結婚，即係9up

同意更何況樓主呀妹仲要去過日本住。冇理由差到咁

讀幾年先N4
個男人又未必真係會同佢結婚
成年人錢銀嘅嘢由佢自己負責啦

我三十幾歲人，自學三個月都N5尾N4頭。讀幾年都N4???
你拎啲錢去買場馬賭場波，合埋眼買六合彩複式，仲好過

N4咩N4 都去到日本讀書？

讀幾年先N4進度真係算幾差再俾錢佢讀應該都無用架啦 同埋佢日文唔叻又係偏大年紀嘅女性嘅話 就算留到係日本都好難搵工喎除非個男仔係真心 會對佢負責你又講到未簽紙住 咩過幾年先聽上去好似拖延嘅藉口
有心留低進修佢自己俾啦 最多津貼下生活方面
但佢又已經咁大個人 其實都已經應該對自己負責任啦

n4????
正正常常讀一年語言學校就上到n2
供乜鬼? 日本啲大學開比外國人既位置，你肯認真温書考，多數都拎到獎學金

語言學校有心讀一年都N2
咁啱有家人都係嗰邊讀書

我覺得佢會拎筆錢去進貢
講到非讀不可就叫佢自己出去借啦
香港都大把人借錢讀書

三十幾問屋企人借錢讀書

擺明呃你錢

重點樣同身材你唔mention

第一，佢沒在學費上有任何幫忙，我妹卻維護佢說，男友是外人，不方便問佢借，又說他的錢用了投資。

果然女大不中留 幫個外人

你預啲錢冇返轉頭先好借，30歲人自己讀書嘅錢都冇？

讀幾年先n4就叫佢收皮啦 仲讀乜柒

2年先得N4,擺明嘥錢嘥時間
唔應該借

之前用了10幾萬，我估佢仲有小小，但想我幫佢比...

佢話讀酒店，因為佢男友係前台經理

其實我之後都會兩年冇工作，呢個佢都知...通常借錢就唔會有得還

佢就話間語言學校教得唔好，上zoom 冇面授

我最傷心係佢好多事都對我唔老實，明明好維護佢男友，想盡辦法留低，又話佢外人唔方便要佢出。

又話之會結婚，但就唔簽紙...簽一下就已經唔使浪費錢去勉強讀書，佢成績差過ekid 三個加埋架

叫佢面對現實
你亦都要面對現實

幾年都冇n2就收皮算啦 識人喺香港讀半年加埋日本讀一年都已經有n2 逃避現實去玩姐part time 都冇返過?

條台仔去得日本都係崇日撚
今日同你個妹一齊 可能貪就手 又語言相通
他日識到條日本妹 你諗下條仔會點揀

呀妹都成30歲人 好心唔好咁天真信晒男人 同靠人（你）啦

你幫得佢一次 就會有無數次

唔好比家人感情勒索你
你自己都有家室

一陣條台仔唔娶佢 係咪靠呀哥養過世先

你勸下你個妹識下日本仔 嫁個日本仔仲好過
嫁過佢就唔洗煩要攞讀書簽證

絲打，我都係咁諗，但佢本身唔係讀書料，佢自己都知。佢語言學校確實畢業了，有晒同學老師的畢業相同證書。

唉，我都怕佢比人呃，細個個陣少年冇知都奶過野，唔想咁大個人又來多次

你做阿哥嘅責任已經盡晒

留返d錢俾自己用啦

我都覺，佢男友勁在付出少少，我妹就不停放大講，例如話出街食飯佢比...但只係1,2 個月

比錢讀書教你做Recep?

咁好唔好得過ekids各自一個？

日本唔值得用噤多年時間去移居

除非係真愛移民

可能佢群返台灣人大陸人，加上讀書唔叻...我覺得真係浪費錢，就算佢唔問我要，自己錢都唔應該咁...

咪玩啦
學語言三分人教七分自學
你都學過英文啦

30歲去日本WH俾台仔溝左

老實講 你阿妹係咪豬閪嚟

我怕佢比個男仔呃，之後人又冇，錢又冇...
我地同佢講了好多次都唔聽...

真愛條仔娶咗佢啦

拍左1，2個月？
就諗結婚？

似係你妹大想頭炸wo
人在異鄉 好容易情感依賴 以為自己搵到白馬王子

你妹去得日本 又無計劃 無積蓄咁去
似逃避現實果類人多d

明知前面可能係伏
就唔好比錢你個妹鼓勵佢上前踩啦

佢咁大個人 係時候要為自己打算 而唔係一味靠人

讀幾年n3都無借俾佢都嘥氣啦

咁大獲，咁似乎N4真係好流，佢話專門N2先收，

咁我就有d懷疑點解N4 有得面試失敗，現在又突然有人可以話試下幫佢搵語言學校校長推薦入專門...

同埋你個妹同左台仔一齊 更加無動力去學日文啦
日日都用國語 洗鬼學日文

唔怪得學咁耐都N4

佢只係想為條仔留低

唉，佢確實讀書差，我都有責任，細個幫佢做功課

個男仔明顯就拖，我妹學歷低，佢全家讀書人，令我妹覺得襯唔起，怕人嫌棄...我覺得如果會因為學歷嫌棄，就冇謂一齊

信台仔

同信台妹唔淫一樣天真

真心讀左咁多年日文都仲n4
好明顯無心讀 仲要已經係日語環境

利申 自己係香港讀左兩年已經n3
而加讀緊n2

樓主我知你鍚個妹
不過佢想做咩自己都唔知
佢養唔掂自己，你又唔夠錢洗，條仔又靠唔住

唔洗諗咁多喇，唔好比錢佢
條仔愛佢想佢留低就會簽紙啦，一係分手，到時就死死地氣返香港

原來仲可以咁，下次佢再問我，我就叫佢考好d 搵間有獎學金，到時我津貼都心理平衡d

知道你去錫細妹
但係其實你已經俾咗好多支援佢
佢係時候要學習下獨立
學習放手都係一種照顧

有朋友比佢細個
但係冇問過屋企拎過任何錢學日文
都係靠自己打工兼職去賺學費學日文，都係大學畢業
而家都喺日本WH
日文都流利, 我估N2-N1程度

讀咗咁耐先N4
都令人質疑佢係真心想學日文
定係逃避社會現實、未係想努力獨立生活

同埋照顧特殊學習需要嘅小朋友都好辛苦
長遠有好多投資、財政壓力
我諗你細妹就算幾唔識獨立都要學識理解你嘅處境
同埋都擔心如果你太太知道你仲繼續供養阿妹
可能會有少少難過
照顧自己家庭先係冇錯嘅
大家都要為自己嘅生活負責

你好勇敢
喺呢個平台分享
支持你

你阿妹收得皮啦，冇N2專門學校唔收㗎，聽都未聽得明點上堂
推薦入學唔代表一定入到，只係多封信多其他人少少優勢，都要考㗎
佢似係想逃避唔返香港多啲，巴打你顧掂自己算啦

我想等佢男友借，始終留低為佢

因為佢唔見努力讀書為自己將來

雖然我唔清楚日本酒店果行係點,的確近年日本為左奧運就起左勁多酒店,現在一野武肺就收哂日本皮,讀黎都哂氣

先唔講日唔日文既問題.
得罪D講,酒店呢D垃圾科真係不了

更可況無遊客既日本點會仲想請個外國人

兩年先n3?

佢做細，家父生前好鍚佢，名的意思就希望我同佢家姐睇住佢

希望唔係，枉我真心為佢

真係唔好借比你呀妹,打沈下佢,如果佢咁愛佢男朋友,叫佢自己儲番2-3年錢再過去囉,假如係真愛既話點解經唔起呢D考驗

唔得既都叫做儲左筆錢先啦

唔想借咪唔借囉

香港讀都9個月n4
不過n4程度同有得考試兩回事嚟

都多人追，有d 對佢好好，但就嫌人呢樣個樣，係就搵d 好樣嘅，唉

係，加上日本因為遊客多咗人學普通話
之後洗鬼靠外勞咩

全世界零售酒店都有呢個趨勢
你話學下美容插花整麵包都叫有門手藝，識中文做酒店無優勢又搵唔到錢，升職都無你份

唔記得左講,就算你呀妹N1都未必有用,因為好多N1但啞既

呢樣我最傷心，我細個個陣，有時自己唔用零用，都會買野比佢食，氹佢開心，現在為個外人咁唔老實，唉

樓主

好哥哥唔係一味靠「支持」「津貼」完成呀好所謂既「夢想」就叫好哥哥

你都識講以前錫幫個妹做功課 害左佢 搞到佢唔努力讀書

兒家你仲諗住津貼個妹 佢就會永遠都依賴你既金錢支援

除非你可以支援佢到老 否則你咁樣係害左佢

有時候 真正既好人 係要做衰人
點醒你呀妹不切實際既幻想

如果你擔心佢聽唔入耳
袖手旁觀就算

唔好咁輕易就比錢你呀妹啦

如果你老婆知道 應該會好嬲

我記得N2都幾乎唔收working holiday wor

靚有鬼用咩，遲早都會老
佢靠樣靠唔到一世㗎

就係預左佢唔還了，但我聽完咁多位的意見，發覺讀完都唔見有用，真心諗為會倒錢落海，我寧願之後留返比嫁妝佢好過

唉，我都唔識講了...

唔使去日本都n2
去埋日本n1

係，時間先重要，過多幾時人老珠黃

我會，但相信佢未必呢

差唔多啦我覺得
我唔係勤力讀書嘅人

咁佢真係要收好多次part time 就一路都有，仲話一路做野，一路讀幾辛苦，可能影響成績

唔好借啦，淨係讀咁耐先得n4 已經有問題
其實好愛日本文化嘅話，瘋狂煲日劇jpop動漫半年，一個普通人都可以有n4n5

你自己都有頭家又唔係特別有錢，幫你妹同掉落咸水海無分別，由佢仆幾年，無錢去話唔定可以逼佢留係度面對現實生性做人

2年N3其實都好正常,當1星期上一次日文堂
慢慢讀打好個底

佢有家姐，即你有家姐/妹
點解唔搵佢商量下 睇佢點睇

兩年n3真係好hea先做到
有朋友半年n3 跟住半年差少少n1到

你唔顧自己都要顧個細
大左都有特殊需要

我意思係搵到日本人娶佢

而唔係痴另一個無身份既人

究竟佢最後目標係點先？
男朋友搞永住之後係日本結婚留係個邊住？

專門校即係香港HD lv
除非佢搵到好專科讀
又或者讀完之後自降條件去搵工
如果唔係做咩請個3張幾 準備結婚日文又唔太叻既外國女仔

叫你妹諗清楚自己目標先啦
柒吓柒吓咁一陣4張野洗大筆錢都搞唔掂自己

你係咁幫佢搵藉口，我都想有個咁錫我嘅阿哥

絲打你分析得好，可能真係貪就手，可能佢之前收兵的報應。

我就係怕佢成世倚靠我，本身我都要讀書兩年冇收入，仲有家室，負擔不輕。

其實有人默默等緊佢，佢就當人做兵，我都好反感

N2甚至N1 日本講同寫都可以好廢
N4 既程度冇咩可能搵到要用日文既工

更何況N4係兩三個月貨仔可以自學到既野

你阿妹冇心讀既唔好曬錢曬時間

同佢認真傾下

正常人讀一句星期都N4啦
唔撚讀書既人都可以一個月到N4 啦掛

真
我留日本第5年都放棄入籍
準備翻香港幾年做曬想做既事就BNO過英國

咁難聽啲咁講 你個妹應該要放棄 我識兩個都係喺香港日本學一排日文就讀專門 佢哋都係返啲咩居酒屋些粉之類嘅工都一年左右讀到n2 入專門 週不時仲去下旅行 你肯定 好清楚啲siblings嘅性格 依家香港個勢真係唔適合啲人咁玩法

比個POST你個妹睇啦

過來人 讀左一年得n4 就知唔係真係為讀書啦
我讀緊大學都係自給自足 根本夠努力既話
自己打工係夠交學費同生活 係生活辛苦啲同無乜娛樂姐
睇果樣都係為左條仔為留而留

一定唔會借(比)錢佢
讀埋語言學校先N4
以佢日文能力讀唔讀得黎都成問題
如果唔睇日文能力都讀到既專門學校肯定垃撚圾
佢本身冇大學學歷
通街有大學學歷既外國人都好難搵工

點樣留日 留返比佢同佢條仔諗啦
你自己有自己既家庭 邊理到咁多
當然如果你月入都5 60k
80萬円都係你一個月
個妹30幾歲都想搵人埋單既
比左你妹就解決左件事 唔洗煩

讀咁耐都n4.....
入到專門點聽得明老師講野...

有無屌過先

有心讀一年n2
Yea讀1.5-2年都會多數n2 pass到
Btwバイト又唔打 佢應該日日陪條仔去玩啦
有咩可能讀2年都n4
同埋日本你肯打工，其實學費唔會太貴
我個時一星期打足28個鐘
一個月都差唔多有10萬多啲yen

我而家係日本讀緊大學，當年個N2係自己自學拎到先去日本，N4考都冇考過直接由N3開始考

爬文見到樓主冇錢
咁就更加唔會比

條仔幾年後先夠資格申請永住
如果想痴條仔移民日本
保守估計都要四五年時間
唔好話幾年 幾星期咩深厚感情都可以變

如果純粹想留日 吽到條仔有永住
去考特定技能1號簽啦 咩介護個d 呀豬呀狗都請
唔好嘥錢啦

其實8x萬team當夠你90萬，都係幾皮野港紙
三十幾歲人十皮野都無，咁究竟當初點去working holiday wh都要有銀行證明有錢嫁喎，幾皮野搞掂學費另外自己打工搵生活費都好應該啦下嘛洗乜借

你可以full time兩年唔讀仲要湊屋企即係都有d貨啦8x萬yen都係幾皮野，我估你實攞到出黎只係甘唔甘心咁樣倒錢落海姐，佢讀多年日文再讀專門咁專門d學費又邊到黎一路無止境情感勒索都唔係辦法喎

但係佢似乎唔係咁諗，唉

其實，我都係留比仔女，自己都好慳

Recep?

差過呢

我話你如果係想移民，就學好英文，英國，加拿大都好我盡力幫你，但佢話英文唔好...

係，都係藉口來，唉

我希望唔係，但事實...

絲打，呢句一語中的

拍了一年左右，知道佢唔夠錢讀書，就好偉大咁話出街食飯佢出...

係啊...

專心自學一年N2都唔難，佢仲要專門學校intensive咁操 都無N1 收皮算啦

呢個大家都知，係佢唔認...

係，但日文N4 應該溝通唔到

個個擺落去嘅時間 effort 能力同熱情都唔同
工餘時間 一個禮拜一兩個鐘 兩年上到n3都好有恆心了
大學生咁撚得閒 一兩年上n1都大把啦

同埋n幾都唔代表啲乜 jlpt個考試得mc冇oral冇作文
中文語系都贏一半
啲大陸人死操練操pass但可以完全唔識講

絲打，講得有道理，男人40一枝花，如果係我都會聚個後生唔揀佢

居然係咁...

係，日語環境仲N4 真係幾差...

唉，似乎我都係比返個波台仔算，睇死佢唔會簽紙

唔好幫
你一支公就話啫 有老婆仔女 你梗係諗咗自己啲細嘅先
你個妹成30歲 仲要不思進取 諗嘢又無厘實際
如果上進啲都可以考慮下 成30歲都仲想蛀屋企米

咁大個人
自己要為自己負責啦
咁心安理得攤大手板問你拎錢
又幾好笑喎

絲打，多謝您的分析，其實我自己都想留錢進修special need related master , 第時幫到細路，始終慢慢長路，要用好多錢。

如果priority, 我會放仔女優先，唯有等我妹埋怨我了...

首先零基礎去日本既人一年都會考到N2。
佢咁樣來來回回都係N4，會令人好懷疑佢有冇俾心機/有冇天份讀。
果陣係日本，有啲同學讀到中五，佢都要補讀一啲course，啲課程可能要加啲錢，但唔洗額外讀多一年去補course。
日本既日本語學校質素參差，相信你細妹都係見步行步，冇諗過長遠安排先會咁。
假如佢又讀一年補番個學歴，專門學校起碼都要兩年。
佢讀完到底幾多歲？
首先外國人求職唔易，日本工作壓力極大，加上男尊女卑既思想，如果佢到時同個台仔散左，幾頭都唔到岸
香港唔好咩？

原來係咁，所以連個代辦都唔敢答實一定收，但我妹就講到人地好似實收佢咁...

我都有咁思考過，香港酒店都收皮，日本冇理由會好，仲要請個日文都唔叻既

原本想比，因為預佢唔還，但上到來見到各位的意見，真的要狠心拒絕

巴打，你好有道理，真愛的話long d 都得，到時真的結婚，我代一定會代父母比嫁妝佢結婚

原來仲有分...

借就無謂、如果嗰幾萬唔影響你，咪講清楚最後一次俾佢還個心願囉！

感謝絲打，我拒絕佢時多個point

N1 都啞，咁佢都好大獲...

頂，點解好似見到自己嘅將來

慈母多敗兒既啊哥版
攬住過世都得喇你

講得好，"真正好人係要做衰人"，做左老豆先知。呢件事，我唔敢比老婆知，家變都似...

佢幾年前申請，可能唔同掛

咪就係，我又唔好意思咁話佢，佢又冇自覺...

愛情唔可以當飯食，不如叫佢返香港讀返d 專科好似EN噤仲好，一來你可以睇住佢，二來趁後生仲有得救，到時你估識唔到仔咩，拖多幾年人又老錢又無就死

真係 "其實唔難"...

係，要狠心做衰人
如果佢係憑實力去到專門我都會比佢，可惜...

唉，呢度又另一個故事，佢地同一陣線，知道我賣樓後...

學咗2年先n4
建議放棄

巴打，呢個真，訓練已經要好多錢，
touchwood, 我地百年歸老後，佢更需要錢獨立生活

佢擺明過去剩係痴住台仔，無心學過日文先會得 N4 啦，你俾錢佢唔會幫到佢

不過講真佢會怨你一世 ... 無論結果係點

N4可唔可以話自己識日文呢

我妹話如果結婚，佢去台灣生仔同男友家人生活，但我覺得好矛盾。

其實佢地兩個都唔見有咩目標，似係活在當下咁

無錯, 幾年都只係得 N4 擺到明無乜心讀
仲有小心啲錢係用嚟貼埋比佢男友

細個同佢青梅竹馬，得佢一個玩伴，上到中學就冇理我了...

我一定會，原來N4咁容易，我仲以為幾難

Wh 一年 再讀多兩年書先n4
你個妹同話比人聽佢係弱智有咩分別

咁佢仲敢同我講N4 都幾好野

好多人係香港自修
靠睇吓動漫/日劇/聽日文歌
加埋買本雞精書操吓pass paper
已經上到n3

日本留學+讀語文學校都仲係n4？
根本就唔係留緊學，而係燒緊錢囉

昆九你，有心學既點會咁慢

真係好神奇, 其實喺日本住一年, 日日生活上對住日本人都唔止 N4 啦...

讀書移民從來都係難...仲要大年紀

無錯 even n1都係可以唔識講

我都咁同佢講，香港咁形勢，去英國，加拿大都易過日本

我怕佢會同我脫離兄妹關係

你當n1 頂多係中三中四英文水平仲要唔包說寫
咁n4 係咩水平啦
正常過日本讀一年語言學校既
0底都起碼要考到n2

絲打你好叻，我妹有你一半我都滿足...

我有同事話外國人大學都要回流香港，以為佢吹水，原來係真...

我冇咁本事，5月後冇收入，要讀書兩年...

呢個point 好，我會問下佢，謝謝

佢話有返part time, 餐廳來，但唔知點解會冇錢...佢地去玩，實唔敢比我知

巴打好勁

原來仲有呢招，我叫佢自己搵下，起碼唔使倒錢落海先

我估佢個邊生活應該幾精采，係香港個陣都係大使，同我住，每月比千幾蚊當家用咁

佢信佢嘅事
關你咩事
唔係三十歲拍拖都要搵阿哥攞零用錢阿嘛

我會做part time, 主要要照顧兩個細路，其中一個sen, 用錢速度超乎想像呢

佢就話間學校教得差...

咁我打30年機，可能已經叻過佢

我都係咁諗，多謝巴打加強我拒絕的決心

諗返都係，直接貼學費同agent 對話比我睇

支持你
比起你妹，啲錢更值得留俾你自己屋企同小朋友

巴打，多謝你的講解，見步行步，一語中的，佢現在似乎係想用任何方法留低。

你講的，我都有咁同佢講，但佢當耳邊風

點解？日本唔好?

短期冇影響，長期唔敢講呢...

希望幫到絲打你

唔係理由
有心學既冇可能得n4
我當年都係自學到n1
你個妹係一個日語環境下仲要拍到條日本仔
冇可能先得n4
N4 既話佢點同佢條仔溝通都係問題

你當佢妹 佢當你契弟

係，我似變左阿媽...

我叫佢跟我去外國，包佢食住，佢話英文唔掂，都係藉口

收到

宜家已經怨緊

我個friend自學兩年
上年N2
樓主細妹仲N4

叫佢係日本炒散半工讀

咦，都有可能，唉

我好想比佢睇巴打你呢句

係，燒完自己，搵我燒...

係，真係呃我

係，雖然佢對台灣人同支那人多

咁撚大個人都洗香港人錢

我完全無言了...

感謝絲打，我會狠心拒絕，希望不會後悔

因為台仔來，用國語

真係慘
幫又唔係唔幫又唔係

係，我係契弟

佢真係差得好離譜

佢話開工不足，都唔知真定假，好多事都唔老實

係呢，理性上不能幫，但感情上...

三年先n4 ，語言學校啲錢拎左去馬會賭？

好似發哥當年唔借錢比達哥還賭債咁先叫幫佢

咪撚理佢啦
30歲人十幾萬讀書都無?
無錢就唔好搞咁多野

當然我都覺得佢男朋友都唔應該幫佢比

得罪講句去當地讀一年日本語學校有N2以上係基本啦話，你妹wh一年+香港日語+當地語言學校加埋都得N4真心等同弱智，一蚊都唔會再供俾佢

之前係日本語學校識既香港人，幾年後十個有九個都返哂香港。好多人抱住離開香港既心態去讀書，但去完大家都明白日本係個適合旅行而唔係生活既地方。我依家有時都會諗，如果當初唔去讀書，反而拎父母果舊錢去讀啲專科咪仲好，當然就算後悔人生都冇得返轉頭。
但你本身家庭負擔都唔輕，何必攞果舊錢去幫人填佢冇努力冇規劃，見步行步既夢

其實都會去行街買嘢, 電視 / 其他媒體又要用日文, 真係好難 N4

我以前學日文係真心鍾意日本文化, 雖然冇去日本留過學, 但一年會去日本幾次, 每次個幾兩個星期, 其實都可以 feel 到每次去都會令到我對日文嘅語感有提升

30歲人就實際少少啦

如果佢 1x 2x 歲，我會話睇你有幾多多餘錢啦，如果俾佢，起碼佢唔會怨你，佢散左可能大個後會多謝你同覺得對你唔住

但佢成 3x 都咁 on9, 擺明你俾錢佢唔俾佢，佢都會怨你 所以算吧啦

三年N4, 以讀書為前提借錢已經無咩好講。

俾五萬/十萬日元佢 話佢知你都好唔掂，自己執生啦。

咁仲想畀錢佢踩落個氹度？

所以幫佢都戇撚鳩
不如你叫佢睇吓個post啲人點講
而且睇唔到佢係有心喺日本發展
一係叫佢N1再問你借錢

未拎到永住一樣可以結婚，你個妹都可以留喺日本

WH+香港一年+日本一年 = N4
我識個阿婆60幾歲去日本讀一年語言都有N3

專門 =/= 大學

如果係香港只係F5畢業
的確係要喺語言學校補返1年學歷
即係佢要讀專門就即係要讀多3年書先專門畢業
就咁聽你講覺得佢一開始唔多老實

如果你單身都可以幫下
等佢遲啲出嚟做嘢慢慢還
但自己都有頭家要照顧
又唔係話本身有好多儲蓄
唔建議你幫佢
加埋依家疫情，日本好多公司都cut人
日本人都未必有工開又點輪到外國人

自修都上到n2,n3
叫佢自生自滅啦

利申有個朋友冇讀過日文，
去日本讀語言學校，半年就n3

係日本讀日語都n4

反而我想知佢 wh 係做乜工...

做你阿妹真係好幸福。btw，樓主係咪打算去ca讀書移民

想做酒店前台，如果係外國人，係日本唔洗讀
識日文（最少N2,有某部份細酒店n3都得）加中英文 有禮貌就得
如果唔係支那肺炎，大把遊客，個陣好易搵到front desk工，完全唔夠人
我個陣去wh一個月唔洗就搵到，冇相關經驗，佢會慢慢教你
就算到而家都好多鄉下溫泉酒店肯請外國人，但serve日本人多
做咩工都好，前提都係要日文有返咁上下（IT除外）

其實唔一定要幫晒佢
幫佢少少 其他佢自己諗辦法仲好

個妹唔係你生，你對佢冇責任。而個小朋友係你決定要生，你對佢有全責。
更何況你為你妹都已經付出咗好多，佢自己都30幾歲，又唔係冇飯食，純粹係想你為佢想夢埋單。如果我係你既話，我直頭覺得佢唔抵幫。
你唔好俾你爸既要求道德綁架你自己，我相信你爸都會希望你搞掂自己頭家先照顧你妹。

係時候要醒啦

絕對唔係睇死佢
但真係要努力d 如果唔係佢只會自己辛苦
你讀其他野仲要完全用其他語言讀唔係話想像中咁易
何況本身個底打得唔夠好就會更辛苦

N4考專門唔係佢呃你，就係佢比人呃，日本都好多中介呃人，好多中國人開黎呃中國人
N4以英文比喻，大約同細個唔讀書英文fail出黎做野又唔駛用英文，但都重識少少好簡單英文的香港人，N4程度邊入到專門
讀咁耐都係N4佢擺明都唔係讀書
你唔係錢多可以養起佢一世的話都無謂繼續縱佢丟錢落海了

識得有個人，去左日本讀語言學校一年定兩年，之後返左來香港後無點用日文，就唔記得曬，
我睇動畫聽歌學返來D 口語同聽力仲好過佢。我覺得你呀妹可能放大左語言學校既重要性，N4來講根本做唔到咩要日文既工作，起碼都要N2

係日本讀咗一年仲N4? 呢啲叫讀屎片
咁大個人要讀書就靠自己, 讀完又讀, 一事無成, 80萬你自己攞去投資好過

而家日本有特殊簽證
For d 因疫情無辦法回國嘅人
可打工
你叫佢去入國管理局問問
同佢講你準備錢要時間用呢個簽證頂住先
同時叫佢係呢段時間考到至少n2
證明佢有能力讀落去畢到業搵到工
考唔到就叫佢死返香港

冷靜落嚟諗吓
點先為止幫佢？
你而家即刻借錢俾佢
到最後佢畢唔到業搵唔到工
你唔見咗10萬佢冇咗幾年時間
佢都3x歲仲可以浪費呢啲時間咩？
到時咩都冇返嚟香港佢又真係會開心咩？

佢證明到自己有能力值得幫你先好幫
唔係你只係害緊佢

佢讀咁耐仲N4, 對佢學習能力信心不大。<<<唔駛唔大，係冇呀！！！

讀咁耐先N4難聽啲講係冇讀過呀！弱智個種呀！讀兩年先識講下今日係星期幾件衫係紅色個種呀！！

仲要台仔？？仲話介紹佢去酒店工作？？肺炎撚有酒店要人工作？？？夜店就有，但夜店在要你妹呢啲三字頭既老肉黎做乜？賣得出咩？？？

罵撚醒你個妹，唔好撚搵個窮柒毒既台仔，要賣閪就直接搵個日仔直接配偶簽留低，個台仔飛撚左佢啦。

應該係日本玩...

巴打，講得好...

30歲人6萬港紙都拎唔出
樓主，你記住心軟先係害咗你個妹
錫佢就唔應該比

巴打，你呢個point 好，應該係佢男朋友都唔想花呢d 冤枉錢...

崇日撚戇鳩

衰在我之前未知N4 咁易，應承話佢有專門收就比住一期先...

冇努力冇規劃，見步行步 完全係佢的寫照，年紀唔細都唔為自己諗下未來...

我諗佢都係中意個度玩，但就hea 到爆咁讀

其實30幾啦...

講真自學都可以去到n3
去日本正常溝通冇問題（可能知道係外國人有就下我
咁樣玩真係齋燒錢

以佢咁既程度 睇黎唔會收佢啦
不你要小心個妹會唔會昆你話收左佢 叫你比錢

分分鐘d錢都唔係真正要黎讀書

其實我覺得不如你同你老婆講呢件事 等你老婆做醜人拒絕你呀妹啦

我覺得你係唔想破壞你同妹之間既關係同形象
唔想比錢佢但又唔知用咩藉口做得好好睇睇

你老婆出馬/借你老婆做藉口 應該可以順利解決

係，因為仲有個家姐係度扇風點火，覺得我賣了樓，有多餘錢，其實真心唔多，之後我都要讀書兩年，冇晒收入，仲要養妻活兒

其實呢d 之前比過了，佢話會還都冇件事了，不過數目唔大就算了...

冇錯，唔比佢先係為佢好

佢先N4 睇怕唔會有獎學金掛...

我好想比佢知，各位的建議...但怕炒大獲
係，N1先，起碼知佢有比過心機

試下掉返轉 你問佢地借錢
話投資輸左 睇下佢地咩反應

家家有本難念的經

以前你地兄妹關係幾好都好 唔係可以構成感情勒索既理由

兒家你叫做有錢錢姐
他日touch wood 山窮水盡 佢地會唔會肯幫返你先

同你一生一世 共患難富貴係你老婆同你個仔
你有自己家庭 其實可以唔洗理佢地
顧掂自己先

台仔遲早教精佢

你真係醒下啦人地呀哥/家姐，你而家唔係送錢俾你妹去讀書呀，係送錢俾你妹去溝個狗公台仔仲點睇都係中出即飛個種呀，再唔罵撚醒你個妹，到時你妹大左個肚你係咪俾錢養埋呀？？

我上左兩年興趣班都N4點會讀專門學校一年都仲N4。
除非佢係疫情冇機會考到試。
佢三十歲都冇儲蓄佢自己點過活，佢知唔知自已條路係點行，仲諗住讀書避世
借比屋企人就預左唔洗還。但當你問得就預左唔想借。

想當年我老友有效率多 報香港果d全日制學校 （好似叫咩東大） 一年定兩年本身想谷到n1 但最後都係好似去到n2 係香港日資公司做左幾年野 後尾宜家都去左日本工作幾年

喺日本留過兩年，讀咗兩年都仲可以N4
一係冇心讀hea一係智力有問題
再讀都係囇錢
樓豬除咗你有錢養佢一世否則唔好再縱佢
30歲人仲咁廢成個巨嬰咁

賣左樓? 諗住移民?
賣左樓就唔好比啦 你仲有仔女要養
你養你個女仲好過比錢養過讀左2年都冇N2既廢人啦

讀一年起碼要N3啦大佬

西就台灣仔屌 錢就你比

雖然我個friend話N1冇用......
佢話N1有好多書寫文法之類嘅嘢
日常對話唔會用到

直接send呢個post俾佢睇囉，問佢點罵醒個妹好囉？佢唔認同覺得個妹幫得落就自己幫

十零萬 諗咁多

唔使返工咩

講啲唔講啲，無得討論落去。

就咁聽落似係妒忌你賣樓有錢想共你產

巴打 問清楚佢好啲，唉，你都識講佢有前科就更加要問。睇得出你已經為你呀妹付出咁多。你盡哂你嘅責任，所以唔好覺得內疚唔俾錢佢讀書。同埋你又有家室。

佢唔係想留低
係想以後永遠都係咁樣唔使努力
吃喝玩樂有人出錢無人過問

你面對現實好過啦ATM

係咪賣咗層樓係你屋企人名
你賣咗冇分返畀佢地所以想共你產呀

無用架，睇死佢個妹只會情緒勒索，話樓主竟然係連登同外人唱佢，死鬼老豆見到實嬲到彈起。

佢要既係錢，唔係想正視問題。

係，係好浪費。 講真身邊識幾個讀日文嘅朋友。兩年內都有N1 更何況如果你妹妹仲要讀過三年日文，仲要去過日本住。
我睇到讀三年仲係N4 真係好難做到

同埋自己錢留返俾自己仔女好過，供你仔女讀書，拎啲錢同老婆出去食飯好過俾你妹妹。你妹妹已經係成年人，你冇責任再下下去照顧佢

你阿妹大學degree都冇走去話專門差唔多
自己諗下都知人地會揀讀過定係冇讀過大學嘅人啦

感謝絲打的意見。

台仔唔肯簽紙呢，我覺得根本拖緊。

如果佢一早知係要三年，都幾唔老實，佢根本無計劃讀好書

你當佢阿妹 佢當你水魚

日本人都工作，真係排隊未到佢呢

唉，真係差到貼地

台仔肉便器

係，佢仲冇自覺個下o 咀

好似係餐廳，同成班香港朋友

3年時間n4 智能有問題？

做我妹唔幸福了，係ca 呢，如果佢去就幫佢搵學校

洗唔洗對佢咁好

你細妹應該一開始就無plan
淨係想去日本住
因為我都係F5畢業
去搵語言學校嗰時啲agent都有提我
如果想讀上去就一定要揀啲course係俾你補返一年學歷
個course係叫「大學進學準備教育課程」
要讀埋英文同社會之類
所以係會貴少少
嗰時無諗住再讀上去
但都為咗有個保障所以俾貴啲去讀呢個course

台仔唔肯簽紙就佢兩個嘅事
呢刻唔肯簽又點知幾年後會簽
如果中途分手你細妹又要搬出去住
又多一筆洗費

我屋企都有sen小朋友
如果要改善真係要報好多唔同course
啲course仲要唔平

一係你拎晒啲資料同佢傾
等佢唔好以為你只係部ATM
再話呢個數就真係無辦法
淨係可以資助少少
如果佢咁都要同你反面
咪証明兄妹情盡

咁睇來，支那肺炎下，似乎都幾難，除非台仔真係咁把炮幫佢搵到

都係一個option, 但咁多巴絲的意見都係幫佢=害佢

我係過來人。同任何人，包括家人，唔好有錢銀瓜葛。錢借得出去，就預左人地唔會還。咁你會舒服d。

絲打好有道理，家父生前好鍚兩個孫，如果健在，應該都唔同意佢咁燒錢

我要為仔女行先

係，我同佢都要醒了...

都唔細啦30歲人 唔為屋企出一份力 都唔好要屋企人有負擔啦

樓主叫個阿妹畀糧單同戶口你睇大概都知佢係想要你錢定真係唔夠
學生就1個星期最多28個鐘(佢玩命私下做多既另計
WH 冇限制
你個妹講到咁1星期都返唔到20個鐘都知佢咩料啦

三十歲人啲積蓄咁少..... 佢f5畢業 做十幾年野，鳩草都有幾十個啦， 就咁睇佢真係典型等人埋單既中女

On9，我喺香港淨睇動畫玩galgame都N2，喺日本住都得N4唔係燒錢係咩？
仲要JLPT對於漢字圈嘅人來講算係比較簡單，睇漢字都知嗰句咩意思啦，要合格真係唔難

佢話語言讀得好辛苦，但都係N4, 去專門不敢想像...

留比自己 完如果因為咁記恨你 呢個妹唔要都罷 你自己家庭負擔好明顯大過佢

佢話係熟人老豆來，日文好勁，信得過...
但人地都冇講話實得...

明白，至少要N2

想移民或者去外國住就係要好勤力架啦
呢個世界邊有咁多著數

你自己都顧唔掂仲要幫佢既話
對你對佢都唔係好事

投資就唔識了，但可以比仔女讀間好d 的小學...至少投資係孩子身上，真係會睇到學習效果

用佢男朋友student visa 伴侶留低咪得

不過前提係你啊妹要食得住個傻仔

要迫佢簽紙

到男友有pr 自然佢都有

利申：見過有人成功 仲可以出去玩tim

半年貨仔都讀到n4啦 真心垃圾

一定唔借

屌睇錯 工作visa

N4邊有可能用日文讀到專門既野
識既字都係生活用字黎
文法都只係停留係日本初小程度

我自學到N1都有睇過D文法同生字書既範圍
我估自學到N4 最多都只係用半年至一年
有老師教既本應更快 兩年都仲係N4真係過份左

佢唔想返香港
想揾下哥做水魚供佢 咁梗係講到乜都有可能

老實講 借乜鬼呀
即使真係俾佢讀到又好 畢到業都好
佢都唔會還返錢俾你
俾得佢就預咗好似潑出去嘅水咁

巴打分析好通透，正常佢現在就要返，應該已經用緊呢個special visa.

希望佢發憤考到N2, 我都老懷安慰，雖然機會不大。我真心希望佢用功讀書

唔關事 學語言同讀書冇乜大關係
只係在於你有冇想學既心 想學既一年都可以N1
就算底子差 學習能力唔算好 兩年都一定可以N2/1
睇個款係你個妹完全唔想學 但晒你屋企錢

N4 日常生活 / 喺街同人溝通都有問題啦...

有哥哥真好

你個妹唔做pt ? 一味靠晒你?
讀咁耐都n4 根本就係去玩,冇心學
仲有,你一家大細點幫呀

絲打罵得好到肉
原來N4 係咁...

係，幫佢先係害佢

你妹根本就係自私嘅人
都知你要養家 但係都繼續搵你拎錢
拎錢讀書又讀唔好 估計都係懶冇溫書去玩去買嘢
又想留係日本又唔靠自己努力
點解佢可以咁吖！？

睇穿阿哥你嘅弱點 重視同佢之間嘅感情
由細到大你咁照顧佢 搞到佢冇承擔自己一生能力
你就被細個同佢關係好依樣野困住自己

其實佢有冇珍惜過你依個阿哥你自己心知
有時候係要強硬啲 你要識得放手
佢有佢自己人生 你有你家庭
如果唔係 你成世俾你阿妹食住

聽落有d廢 個男友仲要台灣人 聽落都唔穩陣 30歲人 當佢洗左10幾萬已經要問人借
如果你好鬆動 當幫一次 可以
但如果你都要就住就住 就唔好晒錢

佢可能會咁做...因為有special visa...
唯有佢有取錄通知書先算，雖然機會不高...

為仔女，我會狠下決心，始終我對佢地有責任好多，btw, 老婆應該唔肯做醜人...

有返part time 都好難啲日文咁屎？
佢東京？

n4尾n5頭下話

ive日本認？
我有張讀完咗五六年嘅工程hd,諗緊直接搵工定去搵專門學校好

可能都會幫，但佢應該冇錢幫...

係，一生一世，共患難富貴只有自己家庭...以前阿媽個代都貼好多錢d 舅父，搞到屋企一直都上唔到車，估唔到現在會開始發生係我度...

好，我會狠心拒絕佢

讀咁耐先N4
哂鳩氣 有冇認真讀
喺日本咁耐日日同啲日本人講下野都識啦
咪鬼理佢 咁大個人仲要人幫 垃圾尼

佢一開頭其實係問我幫我幾多，冇諗過還...

見我開始縮，就話只要一期，其他會還...雖然都預佢唔會還...

咦 可以叫佢用呢個方法

搞咁耐得N4, 連流利溝通都唔得
英文唔得, 日文唔得, 就算留得低又可以做到d咩?

只係想你比錢佢逃避下現實

你好好境, 一百幾十萬都係散紙就話冇所謂姐
但你自身都難保,
咁縱佢只係害左佢, 害埋你屋企人

梗係可行好多啦 無咁貴添 好似仲申請到持續進修基金

利申自學都n4 依家學緊n3
唔明點解你妹咁廢日本咁多年有讀書學日文先N4

然後想喺日本搵工/搵大學冇n2或以上都可以唔洗諗
建議你叫會番香港好過

唔係喎 我都入去睇一睇 谷到上n1都係貴架啦 同埋真係心態 佢如果無決心 讀撚完都考唔掂 講唔到 就晒氣

你唔出錢但佢夾硬要留既點都有佢方法
洗乜幫
其實佢去左咁多年都幫唔小啦

唔熟唔食 日文勁等於信得過
到時唔得可以話無講明一定得，咁就食左筆手續費
再唔係就走後門，唔係正經公司，收好貴手續，專幫人呃簽證留係日本
正路N4係無可能讀到專門學校的，比佢讀都無可能上堂聽得明做功課寫得出

日本有咩唔好？
認真求教 因為都有諗過移居日本

巴打教訓得好

30歲仲可以搵屋企人埋單學費🙄 你錢就當跌左，點睇都係佢on99 鍾意條台仔，同賭徒一樣，永續債務，你都係一刀兩斷

用乜9
你個妹都冇人生目標
個人on99咁 見條仔做酒店就話想讀酒店
佢自己冇想做既野架咩？

你真係想幫佢就不如發掘下佢既潛能
明知自己唔係讀書材料走去讀語文
語文要浸架嘛

佢而家30歲仲屌得醒
過多陣變40真係等你養
你老婆實介意，陣間搞到自身家庭有問題
唔好話我地呢個post啲人冇提你

唔好意思語氣重左少少，
但你個妹感覺真係要畀啲教訓佢

btw 就算你有錢到李嘉誠咁
我都覺得唔好再借
唔值得

係，仔女優先，至少佢地用心讀書

sad but true

30歲想正正經經做雞都超齡

N3都冇，N1太遙遠...

啲文化太食古不化同保守
你個人比較出位會排斥你（例如佢哋個個上英文堂講英文係カタカナ咁，有啲歸國子女講到成個native咁就會笑佢扮晒嘢唔知博啲咩）
但我覺得呢啲近年年輕幾代係有啲改變嘅 但仍然比其他地方差

Yes, 數目唔細...

如果你屋企好撚搭水咪冇所謂囉

正常人三張野仲問屋企攞錢，算撚數啦
不過你屋企都有份寵撚壞佢

結論係抵撚死

讀咁耐得n4?
證明佢無心讀
當去旅行去玩嘅心態
咩都唔使講
起碼考個n2先好諗其他嘢

你細妹廢人一個

錢銀好易傷感情
明白到你同佢感情好深 而且得相信 如果你有錢 就算佢比人呃你都會照借比佢去日本
但問題黎了 你無乜太多錢 而且要照顧一個小朋友
會唔會考慮用老婆同小朋友出黎講 話好難借到比佢
Or 借小小 其他自己解釋？
萬一佢比人呃 你都唔蝕咁多

先唔講讀幾年仲N4
再唔講有冇將來計劃
佢大啦啦30歲人仲要靠人供養佢學費
冇諗過自己付出
你有錢就幫
冇錢就算啦

成個社會上到下都好rigid
外國人過到去有排交手習慣

另外如果想拎PR/入籍
係咪真係非日本不可先？
你要預左5年後10件後交手一年半載
你滿足晒所有條件一樣可以reject你
佢想要外國人既勞動力但基本上唔需要外國既移民

如果想識日本人另一半就諗清楚啦
基本上頂綠帽都粒左一半落個頭

最後就係我仲有好重要既事要翻香港完成
要逃離香港 依一刻比起日本 其他地方都方便d穩定d

日本 得閒去放鬆吓就夠

呢句講得啱 佢而家借錢都唔係讀書係係日本吊命當旅行咁
咁大個人唔識平衡風險自己搵錢自己洗就算啦 對住屋企人兇狠對條仔就驚煩到人 都唔知平時係咪充大頭鬼扮有錢女吊條仔返嚟

第一句
幾有熱誠幾有大志都被公司磨走晒
每日好似喪屍咁翻工放工

因為佢地一直同我一齊住，樓家父名，但就我供，家父比首期。

10年來，都係大的，二千幾，細的千幾家用，包晒伙食水電煤，家務做多只有洗碗。買日用品同餸，95% 係我或父母買同拎。

父母仙遊後，成6年都一直係呢個模式，到我知道孩子係special need 後，我叫老婆唔好煮埋比佢地，因為預多兩個人份量，不如幫細路做訓練。大個個仲比說話我聽，自此有了芥蒂...

其實極品個個係大那位，因為佢一直單身，孤寒，冇拍拖，人工宜家仲高過我，但一路扮冇錢，但支那有樓，但一路同我地住，因為包晒伙食水電煤上網，日用品，直到上面件事。當我想移民，因特殊教育比香港好太多，佢先搬出去...佢心中會覺得我係趕走佢，現在有時呻生活難，比說話我聽，問我點睇之類...

唉，實在有d 唏噓，佢一定以為係我比老婆教壞先咁對佢...其實我都係為d 仔女

如果係咁，恕我無能為力了

係

其實層樓已經轉了我名...

趕佢哋咪趕佢哋囉
幾十歲人痴住個屋企人住
你冇家室佢又冇能力自己住都叫冇所謂
你細路都生埋仲由佢係到做咩
叫佢自己有錢就出去租屋啦

錢係你自己嘅蝕俾個妹同家姐就冇左
做人都係自私啲好
心軟就冇人幫到你

你為你人生負責
你個妹都有責任為佢自己人生負責
你呢刻都決定你既人生係要為左你家人
佢要恨你 都冇計

我同老婆結婚後都冇去過旅行，佢地就成日去玩，我諗返都有d 唔抵...

即係老人家分家產淨係畀咗你？
咁佢地覺得唔公平搵方法拎返啲錢都好正常

正常full time讀一年都n2啦
分明係當去旅行多過讀書
仲有個台仔似係呃西屌，學費都唔幫手比真係會結婚咩？

reception

佢明知你壓力咁大仲問你借錢，咪借俾佢啦，人不為己 天誅地滅

呢個真...

唉...

你叫佢報左名先啦 好似16號截

讀書上應該係，但吃喝玩樂叻過我...

唉，始終唔想佢係香港...

N4真係。。。 如果去到當地點都應該有n3吧

佢想讀酒店係台仔提議嘅? 個男仔而家都有工返?
酒店係最容易搵嘅工,就算冇識人,自己上外國人fb group都成日有請人廣告

計落你有家庭負擔重都幫唔到幾多，比較可行嘅辦法係同男友提早結婚留低，當然佢唔想借男友錢都理解

唔好諗咁多喇
仔女緊要
香港唔適合有special needs 嘅細路
我有朋友個仔有讀寫障礙（唔知算唔算嚴重，7歲都未識順序數1-10），去咗加拿大，教育輕鬆D，仲有當地人對呢D細路比較諒解，而家開心好多
細個還好你可以保護佢，無適當training大個融入唔到社會好辛苦
幾萬蚊唔多都夠交幾個月租架喇，慳返以備不時之需啦

加油

咁就要直接同你呀妹講。啲錢係為仔女。你同你老婆兩個人仲要喺香港養細路，如果你妹妹唔識體諒你嘅話，其實衰啲講句當你atm

佢似乎真係冇plan。

我自己都想讀個master 幫下細路，外國讀仲平過佢讀語言呢...

真，預左唔還先會借

見到仲係N4已經笑左
係香港FT讀兩年都最少N2 叻啲嘅接N2
你個妹係日本搞咁耐都仲係N4 果幾年點生活？

如果佢有心呃我，應該唔會比...亦會話開工不足

大使，加搵得唔多...

咁應該連我都可能好過佢

係大好多呢...

老實講,你自己有頭家,就應該永遠係自己老婆仔女行先
除非去到屋企人借錢比人追數有生命危險之類
唔係既話都唔應該去用自己錢去幫屋企人達成某D願望
除非你本身有D錢唔至在啦

對佢係好事，因為可以繼續留低同台仔一齊

啲文筆咁似大陸人

咁佢最終目標都係結婚過台灣嘅話
仲讀日文嚟托柒咩

如果比我既話，已經借過一大舊既就唔借了，叫佢學下都成三十歲啦，要plan將來果陣係唔可能以人地會幫佢為大前題去plan，咁如果你唔係度咁點？咁如果你手頭緊咁點？咁如果你都有咩大吉利事等錢洗問返佢而家就要還錢咁點？
要真係去到最後關頭先好靠人地，先好求人地。自己真係冇呢個本錢同條件就唔好去做，同埋佢講既野全部都係用最好既結果做大前題，真既話當然就好啦，但係一陣由乜易條仔鐘意左第二個，由乜易讀完書成年都搵唔到工，到時洗費又問你拎？

比我求奇搵個理由話你屋企啲仔女既奶粉錢黎已經冇得再借就算

語言學校差極都唔會一年先N4, N4比佢畢到業都係件好神奇既嘢

點解會用好多
咪又係咁上堂？

家陣係佢有求於你
遊戲點玩係你定
佢唔跟你你都唔洗支持佢
好似你上面都話想佢拎個N2證明左先

假設係大阪
最低工資964yen
一星期28小時
一年52個星期
個到140萬

平均一個月唔計學費大約12萬 連屋 水電煤

2年加wh先n4
一係弱智 一係根本唔係讀書

要即刻又難
以家報名 7月考 9月先會派成績

我覺得如果讀1年仲要係日本讀都只係得N4
你叫佢搵條台仔跟佢去台灣住算鳩數
香港讀1年或者可能係好差
但如果係日本專攻日文讀足1年都N4
真係膠都廢事畀
香港有D課程兩年都由N5讀到上N1啦
咁計法係香港讀N4都平撚過去日本讀啦

睇得出你係好照顧屋企人
但係你阿妹30歲，唔應該再幫佢了。
30歲仲為左個識左無耐既男人咁
係日本咁耐得N4基本上係無可能
你做得夠多了
佢要為自己既人生負責任

你呀妹30歲人都唔化 去日本讀語言學校都係得n4 仲要話讀酒店 而家酒店收曬皮 你下下幫佢執屎 想幫佢執到40歲？繼續做廢人？

30幾都後生

好認真咁講，我父母健在，同你細妹一樣係屋企最細嗰個，父母錫到我燶戈種，一樣想去日本語言學校讀書，父母應該同你差唔多叫係有幾個錢，但佢哋唔會好似你咁心軟無止境比錢，只係應承我過兩年大學畢業之後可以比我去但如果讀完一年之後都冇辦法自立就要我即刻返香港，我可以去歐美讀高中可以去日本讀語言學校，學費從來唔洗我去煩，但同樣我既生活費係好少，少到冇錢買名牌戈種，變相比啲壓力我，想要就自己搵，要一個人明白個人責任問題唔係一味比錢，湊女或者係湊細妹絕對唔係比錢就夠，應比則比，唔應該比既理得佢出去乞米都好一亳子都唔應該比，咁樣佢先識自己負責，唔會有人永遠幫佢埋單

咁你知咩事啦
喂，叫佢上黎睇個post，可以嗎？

你去到CA仲有排燒錢啊 自己FULL TIME讀書都好大壓力
你唔好叫埋個妹去CA啦 陣間你又要養多個仲辛苦

「我啲錢要留返黎俾細妹俾人搞大左個肚時落仔用，日本落仔好貴。讀書呢啲小事就家姐你黎啦，白臉你做等個妹知你錫佢，紅面呢啲傷感情既野我食。」完。

見到樓主講賣樓單野
當初份首期係大大份定係啱啱好先
你家父有無比其他資產比佢地
如果無，雖然係你供，假設你家父首期係當初兩成
坦白講你係要按比例分少少比佢地
賣樓錢*首期百分比/3
當係份首期錢分返比三兄妹
唔係你個妹同家姐只會一直覺得你欠咗佢地

樓主依家淨係引曬啲人鬧佢屋企人
但事件起因應該係佢分家產時冇分返份首期畀個家姐同妹
所以兩個先係到搵方法拎返啲錢
講真樓主賣咗樓都賺好多
分返份首期出嚟都好應該

真，一次過分清分楚，好過每幾年都黎料一次。

係囉，雖然佢個妹係唔生性
但當初會唔會又係啲偏心個仔嘅父母無人知
可能一早就講左層樓供完就轉個仔名
總結一句就係父母只協助左個仔上車，咁佢地心底有唔憤氣嘅感覺咪當樓主係atm
分返清楚對大家都好

好，多謝巴打，咁我捉住佢呢點，問下佢先...

大家都係咁講，我一定要質問下佢

真係冇可能讀到專門，佢真係當我傻仔

佢話有做餐廳，但開工不足，有冇玩我係睇唔到，因佢facebook ig 我係睇唔到的

你係咪一直太寵佢
成30幾歲人應該點都有D錢既

冇記錯專門學校寫明最低都要n3以上 即係佢同你講佢識人可以幫佢搭路英文考個e都入到大學咁

跟人地過去讀書已經on9啦

絲打教訓得好，今次要決絕d, 對大家都係好事...

係唔穩陣，我都有提但耳邊風...我諗留錢比佢嫁妝好過咁使

讀咁耐先N4

大阪

呢個唔知呢，原來仲有頭尾...

一年WH 加一年香港語文學校 再一年日本語文學校

其實佢係唔係有讀架

勁似啲去澳洲留學但係同中國人玩埋一齊嘅大學生

係個邊讀左一年語言學校先N4？

不過無心學日文點學都係死
佢應該只係想去陪仔
Btw佢有本事咪叫佢自己係日本搵份（正職）
批到working visa既
用自己錢留係日本
但讀2年都係n4 怕佢見工時比人笑

為左你自己既小朋友，唔會後悔嘅
加油呀樓主

樓主一講到樓就淨係講轉咗名就唔再應
明明分完就解決問題唔駛再理
唔想分咪反面
扮咩好哥哥等人淨係鬧家姐同個妹

樓主見冇回依個
賣樓果邊好似上面咁?

語病問題唔是頭尾問題

我追曬po
我都覺樓豬講d唔講d引人屌柒自己姐妹
講真佢依家移民講到負擔有幾大都好
點都起碼有幾十個係手
我就住係加拿大
上面講到個細妹學費仲貴過加拿大master?
無咩可能囉
普通1年program都成皮加紙
如果係大學master直頭1個sem都起碼幾千啦
依家幢樓d錢唔清唔楚
除非佢話原來老豆本身分左3份
佢1份俾左首期依家細妹又問佢拎就話姐
如果老豆只係留左首期個筆
樓豬好應該賣樓個時分返份俾佢地
之後無拖無欠
我就唔信佢蝕錢賣樓移民啦

即係智障等級咁讀條撚咩

30歲時在日本working holiday 1年，返香港再讀1年日本語學校，然後再到日本讀語言學校1年

搞咁多野仲要係日本生活 2年都係 N4
得罪講句我覺得一係佢俾人呃一係你俾佢呃

最新消息，經我質問後，佢話自己大慨N3

最新消息，經我質問後，佢話自己大慨N3

係，我唔想害到屋企人

最新消息，經我質問後，佢話自己大慨N3,
但N2 應該係基本呢...

明顯吹大自己，無cert 未pass 點證明

之前因為WH, 加上佢仲有積蓄，都係幫好少

係，佢說服人信，都唔用d 好d 原因

我諗佢要比台仔飛先會醒...

ITやりましょう。人材不足ですよ、給料くそ低いけど

絲打教訓得好，佢其實做開salon junior, 手勢好，易話為，好多師傅搵佢，d 客又中意佢。有一排，d師傅叫佢學埋剪，搵多d,但佢就嫌辛苦唔試...

唉

最新消息，經我質問後，佢話自己大慨N3...但未考我當佢N4

照顧兩個小朋友呢...佢再追問，我就會咁講

係，有錢都唔想幫，怕害己害人

無讀過日文但係睇得明係N幾？

台仔知佢唔掂，但都冇點幫佢，比我更醒目

係，橫眉冷對千夫指

東京既話人工會高啲
不過好多大陸人印度人同你爭

等佢再問，我就出呢招

冇家室，應該唔會有呢個post

三十歲人仲要發夢 靠屋企幫
你真係要忍手唔幫佢等佢狠狠跌一次先會醒

樓主不如講返賣左層樓呢錢有沒分返俾兩個妹妹?

因為樓一路我供，都成10多年，加上父母都係思想傳統，覺得女會嫁人，比我，再囑咐要比d 孫承繼

巴打英明，學費唔比，點會結婚...

了解

我問緊佢

最新消息，經我質問後，佢話自己大慨N3...

咁你應該扣返你供果啲分3份，你阿妹可能係廢係唔生性，不過你獨呑左幾百個(最少)係人都嬲

其實你真係仁至義盡，等佢知道佢既將來要靠佢自己
BTW依家全日本都難搵工，畢業之後都唔知有冇野做

台仔有工返，話專門畢業後有工做可工簽留低

如果沒老豆份首期，樓主甚麼也不是，仲邊有錢過去全聽讀書移民，佢欠佢果兩個妹

係，special needs 係今時今日的香港確實係困難到極

係，自己家庭行先

唉，避重就輕

乜野level考過先知嘅

好撚狗喎 你咁樣討論係咩意思？

Sorry, 年紀大，用慣書面語

我之前都有問，佢已讀不回

本身都覺得件事好簡單
原來樓主特登唔講賣樓嘅嘢

廢青又唔願做野
垃圾

十幾年前買樓，諗吓去到今日升左幾多，沒500萬都300萬啦，樓主自己一個人袋哂，係人都嬲啦

巴打講得好啱，危急先借未遲...

佢自己都話間學校癈...

真係無估錯，本來就偏心晒個仔
咩年代呀 父母老土，自己係得益者就扮晒聽父母囑咐
當層樓賣左6球，假設當初首期1成
咁要拎60萬出黎分
至少每人分20萬，扣咗個妹借佢嘅仲爭個妹十萬至係，仲爭個家姐20萬
上嚟圍爐好可恥搵人支持唔比錢個妹嘅決定

樓主淨係答啲屌佢個妹嘅人㗎咋喎
唔係話覺得佢個妹冇問題
但樓主都應該係仆街黎

ABA , speech therapy , OT, 1個鐘成千蚊，興趣班...每月接近成皮

自己一個人食左老豆層樓仲扮哂好阿哥

係，要取回主動權

應該扣返樓主供果啲分三份，當6球，樓主10年供左球半，每人分到150個...

估計本來間屋屬於樓主父母同家人一齊住
樓主老婆住埋入嚟最後賣樓趕走家姐
然後又唔分錢畀家姐同個妹
樓主自己賣咗樓都賺一大筆啦
當初份首期都唔肯分返出嚟
搬埋啲廢老思想講到女人嫁人就當唔關自己事

ching可以追之後post，原來層樓係父母比首期，樓主供，當父母仙遊，樓主賣樓後，佢一蚊都無分番比兩姐妹，依家係樓主欠左佢啲姐妹

多謝巴打資料，佢住免費的，有兵提供免費住宿

另外，最新消息，經我質問後，佢話自己大慨N3...但未考

最新消息，經我質問後，佢話自己大慨N3...但未考

經我質問後，佢話自己大慨N3...但未考

對，要為自己人生負責

經我質問後，佢話自己大慨N3...但未考

我應該唔會再幫，怕害了佢

岩岩睇到眼都凸埋 樓主唔好咁衰啦 就算你妹幾癈都好
憑良心分返份俾人啦 你妹之後洗哂係佢既事啦
自己都算盡左責任 好過你而家分家產分唔清楚
過多十年八年佢黎怨你 你就有排煩

你最叻你最有計劃，食左老豆層樓就一腳踢開兩個妹

你個妹係廢，但你都係個賤人。賣樓唔分錢扮大愛

樓主拎晒父母全數遺產
一蚊都唔分返比姐妹仲話大嘅惡頂細嘅無方向
問佢攞返幾皮野仲阿支阿左
人無恥則無敵

其實N3 唔太緊要 但日文咁既級數仲要讀酒店
你叫佢去整壽司整甜品仲好啦

絲打係好識諗...

阿樓主，我認我之前柒左叫你唔好俾錢你細妹，你不如都係俾返啦，俾夠十萬佢永世唔返香港咪仲平，平過佢返黎問你拎返賣樓啲錢丫

如果出埋家庭牌，都照追問我，就比佢睇

好彩後來有人問起樓主層樓
唔係全部人淨係攻擊個家姐同妹
佢地廢係一回事
樓主食曬成層樓仲要係到引人攻擊佢地
仲扮咩想維持好關係
根本問題起源就佢吞咗層樓先
樓主仲係咁洗reply無視啲人講分家產問題

其實fb d日本group 有好多工介紹
有心揾一定有的

你識諗好多，獨呑左屋企人幾百個，宜家人地問你拎十萬八萬就當乞丐

一講分錢即刻當睇唔到
話佢妹廢就係講得啱
講咩借唔借錢
明明自己爭個妹錢在先
我錯啦，一開頭仲以為層樓係佢同佢老婆買
有份話佢個妹
兩姐妹真係慘，得唔到一分一豪，明明自己住緊個屋企要對埋佢啲老婆仔女一齊生活

係，好多錢要用...

推

啱呀
樓主吞咗家姐同細妹幾百萬賣樓錢
分返十萬就搞掂個妹都唔知幾抵啦

唔駛咁煩啦，樓主賣樓啲錢原來未分返俾個細妹，個度點睇都有幾十萬，樓主個妹拎返啲錢直接投資簽開店就得，唔駛拎打工簽

好好笑
樓主完全無視啲人講層樓個問題
係咁覆返前面啲人因為唔知佢吞咗賣樓錢就鬧佢家姐同個妹啲reply 想洗走啲不利佢嘅reply

樓主阿妹，沒樓主咁識得計劃，人又單純，點會諗到俾自己阿哥呃錢，真係廢人嚟

唔駛搵工。問返樓主拎返賣樓啲錢投資簽開店就得，樓主個妹有salon經驗可以申請開理髮/美容店，好大機會獲批，仲可以請兩個美容學校畢業既留學生留低，唔駛自己讀日文咁辛苦。

樓主個妹真係好勤力，明明夠資格創業投資簽仲咁辛苦學日本想搵工

樓主呀妹第一單畀人呃應該就係畀佢阿哥呃咗層樓
兩姊妹畀個阿哥結婚帶埋老婆入嚟住趕走佢地
仲要賣樓錢都冇得分返
家姐阿妹真係蠢到

更正返
樓豬係點都有幾百個係手
幾百個既話移民幾年時間慳d洗都夠用有突
除非自己係加拿大用個幾百個要住大屋揸靚車
另外如果你個仔女係有special needs
你有身分既話 student又好worker又好
都可以有少少資助
唔洗講到自己真係負擔唔到要攬住幾百個過世咁
奉勸你一句
你老豆老母你個2個姐妹都有份架
好心就分返佢地應得既俾佢地
你以為自己係男人就大曬呀

我估已經樓主將我地完全封鎖，之後就比個post阿妹睇
佢阿妹應該本身係蠢蠢地又純果啲
正路就攤咗牌仲問佢借
個家姐應該醒啲，明知追唔返份錢就閪鳩呢條仆街仔算

我依家明點解樓主咁糾結喇
正常黎講佢問嘅問題好容易答
點解要上嚟圍爐取暖呢
原來係因為有啲嘢唔見得光
其實樓主你仲係度答人黎做咩？
你自己已經有答案
你根本係自己心虛就上嚟取暖
仲要不斷咁樣答其他人又唔潛水
分明就係話「我就係要無視樓嘅問題」
樓主其實真係賤人中嘅賤人
唔怪得報應喺仔女度

阿偉，係度嗎？？？？

早2年n2，我今年n1都上zoom 無面授
未又係咁讀。語言要靠自己，無人幫到你

哇 樓主直程完全迴避晒啲問題 好狗

成年都N4⋯⋯仲要成三張野
叫佢自己為人生負下責

絲打，未夠200 萬的綠表居屋，借9成半，十幾年前買，首期會有幾多？加上移民急放，同加拿大使費好大...4人家庭，一年都要幾十萬，你話燒到幾耐呢...

佢地同咁多年我住，兩個加埋比每月4000 蚊屋企，包晒食同9成日用品家務...

女唔係你老豆老母生出黎
你講到自己對佢地好好點解唔分返老豆d遺產出黎
你想貪左老豆d遺產
就算你老豆係老屎忽重男輕女
你作為既得利益者點解唔嘔返d錢分返3份
而係要係到開po拎光環
你叫呀偉?
憑實力拎遺產就連少少野都唔幫你妹

ching追post最新呢幾頁
樓主獨吞父母遺產在先

阿妹，如果你睇到，就唔好再花時間諗讀書，上邊講得啱，你讀咁多年都n4你係冇天份。

你叫你呀哥還錢啦，投資簽35萬港紙就得啦，仲冇語言要求架！n4都得！平過你讀咁多年書呀！

不過係喺樓主分返賣樓錢之後，當600萬樓，樓主供左10年每個月12000，兩姊妹每人最少都分到150萬

宜家樓主阿妹只係問樓主拎十萬八萬，就當乞丐咁

絲打，我未睇到呢part，sorry, 係層未夠200 萬的綠表居屋，借9成半，十幾年前因為結婚而買，首期會有幾多？加上移民急放，同加拿大使費好大...4人家庭，一年都要幾十萬，你話燒到幾耐呢...

佢地同咁多年我住，兩個加埋比每月4000 蚊屋企，包晒食，水，電，媒，上網，同9成日用品，家務...

當初我見到佢講起層樓唔肯答就知有問題
然後我問係咪佢賣樓冇分返畀人佢仲偷偷負評
佢家姐一個人就算人工高冇首期都好難買樓
本來明明有屋企住緊
樓主一下賣咗層樓搞到佢每月要租樓生活點會唔比說話佢聽
個妹就蠢到仲係到為果小小錢又要搵咁多原因
明明本來賣樓啲錢佢都有份

講到條數咁細，咁你又唔還？？？？

係喎 比返三十零萬出黎都好應該啦
扮撚哂野

無啦啦要同你老婆仔女住唔係犧牲？？
明明一個廁所三兄妹分
變左同你全家分
仲有你啲錢燒到幾耐關佢地咩事
不如你大方認你獨吞晒算啦

呢個真
做得出 就恨心d 咪扮哂好哥哥

不如你坦哂條數出嚟，果時未夠200萬，宜家都600萬啦

呢間係老豆老母既屋，佢地本來就唔使俾租，至於食野雜費每人用得幾多

絲打，我冇話唔比佢，上面一直講緊值唔值得咁比，佢如果佢外國，我包佢食住，同學習

sorry 請看上面的回覆

So?
你要移民用錢所以就圖現
喂要移民條路係你自己揀
要燒錢你咪用你自己d錢囉
郁左層樓d錢本身就好應該分返開
你老豆唔係佢地老豆咩
家用你嫌少個時唔叫佢地俾多d
側側膊諗住賣層樓黎屈佢哋食死貓

未夠200都近200啦
十幾年前150唔夠嘅都升到67球
佢呢間住到咁多人補左地價8球走唔甩

係囉，計唔掂既咪去房屋台問下囉，大家一齊計下你要還幾多錢俾你家姐同細妹。

我覺得好簡單 佢做人計得咁清楚既話
咪用返同一個原則計呢條數
咪扮哂為個妹考慮啦

咁你咪賣樓錢*0.05/3囉，咁計條數有錯？
你啲老婆仔女三個人，用嘅野係三份喎，又霸咗佢地啲生活空間

我上面有講覺得佢專登上黎只係拎光環
陰d陰d引導人屌7自己姐妹

Sorry, 請看上面回覆，首期極少的...加上我係之前有講想留比佢嫁妝，唔想佢亂用...

綠表點可以淨係用本身個首期計
本身間公屋你成家人計先有咁大間屋
食咗成張綠表都應該每人分返幾十萬啦
本來你家姐同個妹有公屋住每人每月淨係畀一千蚊租左右
依家你家姐畀你趕咗出去你先有得賣咗層樓賺錢
已經好著數啦
少少都唔分比人就唔好講到好重視家人關係
直接做仆街斷絕來往咪算囉

係咁話首期極少，完全唔洗計個升幅
根本用比例去乘返條數就ok

你都on9
就憑你講得出佢地2個夾埋俾得4000家用
咁撚計較就知你唔會留俾佢嫁妝啦
你咁樣同d老豆老母新年拎左仔女d利是然後話幫佢地儲大個俾返佢一撚樣

唔洗理上面廿幾去到三十無負擔 都搵唔到碼頭泊 兩姊妹都好大問題 除非你老豆買個陣唔比佢地供埋一份 唔通捱成十幾年就唔係成本？ 頂多賣完樓每人比80萬

樓主個妹最on9既係冇叫個阿哥還錢，仲以為自己係問緊阿哥借錢

三十幾歲仲洗你管？
佢問你借就話管姐
你爭佢呀依家，一係你還咗比大果個先
無啦啦要出去租屋 好陰功呀
顧下手足情啦

至弊樓主就係一蚊都無比
無人叫佢賣樓錢平分三份

我估樓主一個月都係供6-7000...
老豆俾首期，屋企又有間公屋先有綠表，樓主都沒乜特別捱過

不如樓主交待返
每個月供幾多？
賣左幾多錢？

公屋本身租金一人一千都夠
水電煤雜費當每人比多一千差唔多啦
一開始唔講清楚等人以為兩姊妹真係咁衰
明明分好啲錢就解決問題
咁多藉口唔想畀錢咪直接移民走佬

你估佢依家會講真話?
都係個句
我就唔撚信佢會蝕賣出去啦

三十幾歲無積蓄？
文首又話日本話咗一年 仲補乜撚
男朋友有咩義務幫佢俾？
另一半有義務供書教學？
長兄為父 要封建守舊都唔論到男友
點解同居就要結婚？
妹妹去日本搭住定咩 咁分開住係咪會好啲？
如果想要咁嘅男朋友 咪分手再揀個會咁做嘅人

如果佢係香港都撈唔掂 去日本把撚
另外學生可以打工 疫情好啲時叫佢自己洗下大餅啦

佢講到個老豆老母淨係生左佢一個出黎咁
大大聲話自己唔撚想俾返老豆d遺產出黎咪得囉
上黎拎光環托柒咩

d錢本身個妹有份
建議你最後幾頁開始睇

以前公屋分分鐘十幾萬就買到啦
估計一間5人公屋都賣到近500萬
少少都唔分返比人仲咁理直氣壯

你屋企食乜咁巴閉？每晚鋸扒？香港不嬲租金最貴，買餸每日200蚊好未，水電煤上網全部有限數

咩家務就算數啦，你結咗婚帶老婆個仔返去住，佢地有沒交返租先？

Ching，追post，我地全員跟車太貼炒晒車啦。

個阿妹又蠢，個阿哥又賤，阿妹呢世都冇架啦

仲要又無人要佢平分成層樓
計返老豆個筆按比例分已經ok啦
仲要重點係上黎扮曬野扮自己好哥哥
收皮啦

如果佢家姐人工高
只要分返部分錢比佢家姐
佢家姐都可以自己供層細價樓住唔駛咁慘幫人供一世
個妹分到錢咪由佢為自己人生做決定
扮咩好哥哥要留嫁妝畀個妹

樓主？樓主係度嗎？？？賣樓啲錢你諗住幾時還？？？

好想由第一頁開始叫啲人追post幫妹妹平反
呀妹好慘
會講得出女會嫁出去唔留錢嘅父母
會有幾錫個女
仲要有個仆街阿哥

你仁至義盡
叫你阿妹自己搞掂

其實可以掂搞？點先可以叫阿哥嘔返賣樓啲錢出黎？？？

首期係你老豆d錢
又無另外留返2份俾佢地
在情在理你講到自己係一個好哥哥既話
係咪應該要分返俾佢地呀
你移民關佢2個撚事咩
重點唔係你4人家庭洗費大唔大
而係本身賣樓有筆錢係屬於佢地
咁當然除非你自認賤格咪唔洗俾囉好簡單
咁就唔洗扮好哥哥咁嘔心啦

吊，原來你拎左層樓
咁你一次過比晒錢阿妹啦
正仆街

我好想幫樓主開去房屋台，但資訊好鎖碎好少，到底當初老豆份首期係幾多？？樓主又套現左幾多食左幾多？？？？

有無好心人開個整合po
有呢d咁既賤種哥哥真係喊出黎

兩姊妹好慘

賣樓plan緊去加拿大
有個妹係日本
仔女有病有special needs
可能會有人識佢

會唔會冇朋友
對屋企人都咁
對其他人都唔方好得去邊啦
唔理啦推咗先

妹做過salon junior
仔女有個需要sen

回唔到立即潛哂水

佢上面仲話俾佢老婆知道個妹問佢拎錢會家變
2公婆都自私賤格撚
個老婆唔洗點做就吞埋2姊妹d錢
發過豬頭

樓豬理得我地咩
拎曬d錢去加拿大un un腳2次投胎了
難為有血緣關係個2個
一個無啦啦要自己租屋住
一個前路茫茫
分分鐘要返香港

樓主證明左做得陰則野多生仔真係會冇屎忽有一個小朋友係SEN唔係冇理由

好心佢賺幾球分返幾十萬當幫個小朋友積返啲福
可能個病會好轉

識漢字而且去日本生活過，肯做吓JLPT練習，n2合格真係基本。我識啲非漢字圈嘅朋友，肯比多少少心機，兩年日文學校都n3(甚至n2)合格。有心學嘅話，網上都大把資源幫你學啦。
而且報專門學校好似起碼都要n3啦。
反而好奇你個妹working holiday做咩工

係香港無論係親戚抑或朋友 總有一個阿偉係左近

講真呢啲case真係見唔少
但咁厚面皮搶埋道德光環就真係少見

廿幾頁
Thanks
妹有份

文首又話日本話咗一年 仲補乜撚
男朋友有咩義務幫佢俾？
另一半有義務供書教學？
長兄為父 要封建守舊都唔論到男友俾
點解同居就要結婚？
如果想要咁嘅男朋友 咪分手再揀個會咁做嘅人

如果佢係香港都撈唔掂 去日本把撚

咁樣呢？

無架
拿根據樓豬咁講(幾分真幾分假無人知)
呀妹自己唔努力去溫仔唔抵幫係岩
但樓豬自己貪曬老豆d遺產都係事實
咁如果個十幾萬甚至幾十萬本身呀妹就應得
咁呀好哥哥樓豬理得佢點用姐
拎去溫仔又好fing曬佢又好 話知佢點樣
無理由30幾歲人仲要呀哥幫佢保管住d錢?
但賤精樓豬上黎扮曬自己係好哥哥就肯定最嘔心

條友真係癡撚線
供返十年想食哂層樓
搬家事出嚟話重男又遺願
但明明叮囑佢留俾孫轉頭又賣樓
明明係自己屋企 成家一直住緊
講到好似自己買咗大家先搬入去
自己娶外人嚟又賴死唔搬
仲要趕人走再賣撚埋
都唔知佢阿妹係咪無家可歸先去日本wh
中年無咗屋企 係人都想留係新地方

佢父母有無咁講都成問題啦屌
好哥哥話會照顧妹妹都得啦
叮囑留俾孫都賣得
會應承啲咩都濕碎

推爆個po幫佢開2啦

有可能
所以死攬住個男朋友唔放
所謂既屋企人吞晒自己應得既野
問個手握幾百萬既屋企人借10幾萬都唔得
(雖然唔知係咪倒錢落海
但諗起都覺得慘

收皮啦樓主
係仆街仔咪認左佢
仲講咩如果如果
唔比咪唔比LOR, 大阿哥黎, 我鐘意點咪點
d 垃圾妹讀咩日文, 比我用黎湊仔好過
如果我第時發左達, 咪睇下如果我心情好會唔會分D

你家下拎住幾球野, 好似好風光咁
第時邊個風光d 無人知, 做人要留一線

咁唔識做人
抵你條命只係可以湊一世仔, 做老婆奴

三兄妹加父母 其中有一家四口
住得落會係幾百萬樓？
一萬蚊呎都七百萬啦
七百呎三房都要姐妹同房
分分鐘要四房

香港樓價我唔太清楚喎
上面話係唔知居屋定公屋黎
好似唔係私樓黎掛

貪曬老豆遺產既賤格樓主上水自認仆街未
扮好哥哥既角色唔岩你呀

賣居屋咁無乜肉食
點解唔平啲讓俾大女
要蝕經紀佣同其他雜費

好正

推到樓主分返錢俾佢地兩姊妹
推到樓主分返錢俾佢地兩姊妹
推到樓主分返錢俾佢地兩姊妹

達子覺得你仲仆街過你啊妹，食哂屋企人嚿錢又唔肯嘔返出來分，問你借錢就推三推四

仆街樓主掛住數錢潛左水

讀咁耐得n4 唔好咁啦

鬼唔望樓主老婆呃哂佢啲錢，再跟鬼佬走，然後樓主喺CA搵唔到工，迫住返嚟香港，咁就爽皮

自私精掛
以為自己個仔有病就大曬

啲錢佢留返俾個仔睇醫生

九成先斬後奏

長睇長有呀喂

賤格
逼走自己老豆個女

嘩屌咁仆街

樓主好快啲分返啲錢畀人啦
我見親呢啲分家產吞曬條友都冇咩好下場
有個好似樓主咁迫走屋企人霸咗間屋話要生仔
結果好多年都生唔出
報落啲仔女到㗎陰公

即係識啲唔識啲果隻囉
自學又無去考

樓主你真係好L仆街。
本身以為一個答案咁明顯既問題，你都要上黎問，你真係好care你阿妹
原來係因為你自己都心虛，講d又唔講d，想引連登巴絲一齊屌你阿妹，
等你自己內心好過d
依家明明份錢係你阿妹既， 你理得佢洗得值唔值得
扮晒好大佬，想嘔阿

覺得你個妹係拎左D錢去叫鴨（牛郎）仲要沉哂船

明白你理性同感情之間既掙扎
但我覺得要幫既前提係你個妹要對你講真話先 就算幫都唔係話就咁比錢幫

最好就無大家坐低一齊諗方法去解決呢件事 你個妹無收入就點都要向現實低頭

樓主仆街就梗
但都2021年你仲信報應會唔會太天真

睇晒成個post先
樓主先係大pk黎
講d唔講d
自己移民賣樓搞到兩個妹無地方住

咁都有得炒車
樓主呀妹我對你唔住

我本來已經唔信報應，但見到樓主個仔係SEN想唔信都唔得

單係張綠表，個價值依家隨時都值二百萬，當初無佢地你會有張緣表？

支持樓主

咁叫佢考黎睇下

追完post
我發現原來唔應該用個”幫”字

我都讀到n3但可以話身邊的同學仔都唔係好識講 佢咁無自信應該都係癈柴果班 仲話想係想到生活 咪要你妹同佢涯

晒左我成個鐘追post
我屌

樓主會唔會好驚細妹追晒呢個post
本身傻傻地層樓俾啊哥食咗都唔識話要分錢
而家即醒點醒晒

初頭以為你打錯原來真係三十歲人仲要人幫手交學費，咪玩喇ching，佢嗰個就係人生，你嗰個就唔係？

樓主真係仆街，講d唔講d

佢都幾無恥喎咁撚大個人已經都仲攤大手板問阿哥攞錢，老奉㗎？乜你欠咗佢咩？佢咁樣，小心連結婚都要問你攞錢，仲要覺得老奉嗰隻

睇#341啦，睇完你就會知兩姊妹正賨廢柴兼仆街，小小家庭責任都冇負過

30歲仲問屋企人借錢讀書

利申：重男輕女正仆街同五毛共匪一樣咁低賤

但首先唔該睇一睇#341先，睇一睇兩姊妹既無恥程度，對屋企零付出仲要一路以嚟咁撚大個人都洗屋企人錢；第二樣野，供樓時候既辛酸死慳死抵又點計？姐係出錢就係老奉，然後零付出既人就坐享其成分身家都係理所當然？總有一日會分身家，兩個老女人點解唔幫手供？連水電煤飲食家務裏面都可以一樣都冇幫手咁撚勁都有？咁呢個故事係唔係教訓樓主以後唔好再向「屋企人」付出？ 因為樓主做所有嘢都係老奉 但「屋企人」會 take it for granted不特止，仲要覺得你做得唔夠屌柒你樓主真係正一大仆街呀

樓主話層樓佢供，其他兩個都冇份供
家用都唔多俾喎

鬧上法庭都未必分到啦

咁佢真係呃緊你錢貼仔吃喝玩樂

關你撚事咩..............故事完 !!

佢兩個姊妹係咪真係咁廢都冇人知啦
一講到樓就即刻潛水
講啲唔講啲都唔知有幾多成可信
本身公屋租咁平一個月比幾千家用有咩問題
依家事實係佢吞咗人地父母留落張多人家庭綠表
搞到個家姐同妹冇屋住都唔分返錢比人
仲扮曬嘢拎好哥哥光環

真 100%會

30幾仲要問人借錢讀書

供層公屋可能一個月先供幾千
咪同佢家姐阿妹畀啲家用差唔多
佢又唔講佢供幾多
就算上法庭分唔到都唔代表佢吞曬賣樓啲錢唔仆街

點解讀呢樣又讀果樣先得N4

講唔過去

讀完先n4好心咪鬼讀隨便揾個毒撚唔學日文淨睇動漫分分鐘都勁過佢

我去日本唔夠一年N2 年半N1

有動畫底 去之前N5都無

條數得樓主先知
樓主可能真係一個仆街，但佢阿妹30歲人都仲問屋企人攞錢去外國讀書都唔見得正常，咁成家都係仆街又點計

層樓係佢老竇既，佢係俾左樓主既話你真係吹佢唔漲
佢兩姐妹真係一個仙都冇，你最多話樓主現實唔大方囉

上面咪有講一直有俾4000
樓主如果當初嫌人哋唔付出
點解唔嗰時就開聲話家用少
好啦依家要賣樓啦
自己拎晒賣樓所有嘅錢就當打和
樓主都話層樓本身已經寫咗佢名啦
點解佢地仲要幫手供
如果你話嗰兩條女冇幫手供
但係層樓都要寫佢哋名就話啫
依家問題係層樓都唔係佢哋名
點撚樣幫手供呀
依家邊個人要佢成幢樓啲錢分3份先
同埋前提係樓主講到自己係好哥哥
佢唔想分返老竇啲遺產出嚟嘅咪開聲囉
扮咩自己為個妹着想姐
你睇吓佢開口埋口都係話要移民去加拿大要用錢呀
但問題係筆錢本身嗰兩條女有份囉
同埋你知唔知咩叫遺產呀
嗰個唔係佢哋三個人嘅老竇嚟嘅
乜遺產要付出先攞到架咩
佢直接一句:憑實力要老竇留俾我嘅我唔會分3份㗎啦吹咩
咪搞掂囉

一直都係講緊佢仆街貪曬d錢
佢細妹唔抵幫係一件事
但佢食曬老豆d遺產都係事實
又要食曬d錢又要扮到自己為個妹著想
睇唔透
唔通個妹30歲人仲想個哥哥幫佢管理點用錢

對屋企零負出係樓主講嘅姐
成家人搬入去霸左間屋你唔講
仲有佢父母講明層樓比個仔
比你係果兩姐妹仲幫唔幫手供
依家只係講緊份首期應該分返無話要分埋樓主供果份
樓主着數攞盡仲怪兩姐妹

淨係睇樓主點對個大就知佢閪人嚟
正常結咗婚就搬出去住
大安旨意叫老婆搬入嚟
呢下已經係樓主攞多咗着數
個大嘅有返工，正路都只係係屋企食一餐
日用品紙巾水電煤除人頭會有幾多呀
比兩千幾都唔滿意
仲要之後叫個老婆唔好煮埋佢個餐
一步一步逼走個家姐
賣完樓仲要唔分錢比人
原因係自己準備要洗得多
咁都仲有人撐，好嘢
樓主睇到又可以當自己啱晒lu
我係仔攞晒着數有咩問題
鬼叫你兩個無碌鳩

唔煮屋企人果餐即係要佢係隔離睇住你地一家人開餐然後佢無得食咁？

唔係好想像到咩畫面，如果係咁有說話聽都好合理啦

你以為我不懂得什麼是書面語嗎？

當樓主老豆本身諗住啲女會嫁
咁兩個女未嫁間屋都本身佢地自己屋企嚟
如果佢父母未死都唔方會比佢趕走家姐
個妹廢一回事
樓主自己一開始講啲唔講啲
佢認做仆街一開始個post直接完得啦
係要扮好哥哥先睇唔過眼

當人工人咁自己食唔比人食
諗到個畫面都覺得家姐好可憐
明明煮開飯煮多個人份量好易
定樓主餐餐食貴嘢家用唔夠
咁又唔出聲叫人比多啲

識睇識講N0都冇所謂 不過一般都要求N2

鬧左上法庭先算囉，睇下樓主到時上緊庭仲可唔可以如期移民

樓主，我幫你諗左個賤人plan。俾夠十五萬你個蠢到爆既妹，氹到佢開開心心，同佢打親情plan講明家姐都有份供你讀記得多謝佢。到時個煩膠老女人家姐問你追錢你就叫佢同個妹追啲錢係阿妹度，等佢地內訌，完美呀！！

你都知啦，啲冇婚結既老女人痴線加嘛，一間個家姐癲起上黎明知打唔贏都去法庭告鳩你追你還錢，你到時要上庭又唔知離唔離到境移唔移到民出唔出到良民證，成個移民plan delay一定唔只15萬，而家15萬令佢兩姐妹內訌，你如期著草，抵到爛呀！

樓主就係一萬都唔想比

好擔心佢個仔

Win win都唔制
寧願補地(or not)
再洗筆錢賣俾外人
都唔益自己人

呢啲咪典型大仆街囉

你咁撚仆街 抵你生左個智障仔

樓主 ＄到手就好快快手 走人

一陣打官司 你就有排煩la

純留名

賺幾百個 細路上堂咁貴都捨得比
個妹十零萬讀書都要左諗右諗
欠債都話吖 親情喎

同個妹講去到加拿大包佢食住
但係香港個家姐有比錢都唔煮多個人頭飯
仲要趕埋出門口
佩服樓主好撚嘢，係小朋友面前咁對佢姑姐
身教

推 希望佢妹睇到
唔係賭唔係欠債
十零個讀書都要上來圍爐
仲要之前應承咗
自己細路上乜堂物堂 一個鐘成千銀都捨得
賣樓吞咗幾百個 就話幾年後好多錢要駛
不斷强調自己供
唔諗下無老豆筆首期 佢都未必買到/咁早買 賺咁多
均真d
阿妹妳要求筆首期profit分三份 要返一份拎黎交學費算鳩數啦
第日發到圍都唔駛好似欠咗個哎吔阿哥

屌 仲要綠表居
當年無買
兩姊妹起碼仲有公屋住

樓主資料
賣樓plan緊去加拿大bc省
target可能住white rock/西溫(起左佢底
有個妹係日本 之前做過salon junior
一家4口
仔女係sen
有綠表居屋

有無其他補充

樓主正仆街

無錢學咩人去溫哥華

所以究竟係咪真係無錢到連十幾萬都俾唔出個妹
真係得佢知啦

原來我個friend自修第一年已經N4
第二年直接跳去N2

劇情咁峰迴路轉
等睇晴報出post

佢日文都唔見得好 真係唔適合移民喎

家姐阿妹快啲嚟相認啦

明明佢吞咗成家人間綠表居先有今日
自己移民就大曬唔理佢兩姊妹
搞到佢家姐要出去租貴樓住
阿妹讀書又咁多藉口唔畀錢
賺咁多都唔分返畀人

冇得唔移啦，香港屋企人層樓俾阿哥賣左，阿妹返香港要睏街的

佢條仔又唔養佢 想呀哥養又唔跟呀哥住

利伸，SEN 家長，屋企對上有個毒L阿哥都係仆街來

樓主最ON9係太遲賣樓，同話會比錢個on9妹去外國讀書。

我唔撚知on9 樓主個細路幾大，乜程度，但上撚得ABA 9成ASD 之類，成世斷撚唔到尾，高功能最叻個班好彩做撚到老麥kfc要還神，其餘大部份成世痴撚住屋企，開金礦都唔撚掂

ABA 香港最好個間叫AP 愛培，一個月20000最基本，有米個班鬼佬上d 高級班6-80000一個月都有，點解咁撚貴？因為佢地6歲前黃金期，可以進步得好撚多，大撚把家長賣撚左層樓燒錢比靚仔讀

我係樓主一個仙唔撚會比佢，比個會有機進步嘅SEN 細路好撚過，比30歲兩年日本N4 問大佬要錢溫仔嘅垃圾

BTW, 上面有班伸張正義，同時段出長文數鳩樓主焗佢分錢嘅仆街撚樣, 好撚似阿妹朋友什至本人，我肯撚定未有仔女

人地細路SEN 已經好撚慘，仲要拎呢樣咀咒樓主，有冇人性架，你班仆街知唔知養一個sen 幾撚大心血。我代一班SEN 家長祝福你班撚樣他朝君體也相同

最後講多句：唔好用起底，做違法事情，做個守法好市民。

若「起底」個案涉嫌涉及刑事成份，私隱專員公署會轉介個案予警方跟進，以便作出刑事調查及考慮檢控。根據《個人資料（私隱）條例》（《私隱條例》）第64（2）條，任何人在未經資料使用者同意，披露從該資料使用者取得的個人資料，而該項披露導致資料當事人蒙受心理傷害，即屬刑事罪行，一經定罪，最高刑罰是罰款一百萬元及監禁五年。

老實講，無錢唔好學人生仔

又一個以為自己細路有病就大曬既on9
幾件事撈埋一齊黎講
起底咪起底
驚你有牙???
佢d資料就全部自己上網講既
報狗拉我囉

ON9
同埋好心有SEN細路就咪鬼移民啦
玩下手變咗要加拿大政府養

借盡啲錢, 再去日本

依家層樓首期就唔係自己出既
仲要老豆老母同2個姐妹total 4個人先話可能叫分到呢間大屋
個有病仔又唔係個2姐妹搞出黎
問都無問就拎埋人份錢去幫自己個仔
都算好野
你自己個仔要用錢就得
人地要用錢就唔得
d錢人地既佢倒入海你都無資格出聲啦

擺到明啦
自己個仔就係仔
自己老豆個女就唔係女
無陰公

長兄為父，供埋佢啦

n4唔使用腦
我考n2都覺得簡單白痴問題
早知考n1，但係冇時間

你要養細路冇問題，
但唔該唔好講到養得幾慘幾辛苦
個人選擇黎，有無人強迫你搞野?
搞到自己家姐阿妹連一個落腳地方都無，
仲要出post數自己阿妹不是，自己做左d咩就自動filter走晒扮好大佬

笑死，有兩條仆街撐樓主都係一開頭利申自己唔撐重男輕女，又講到自己都點點點咁，仲想做報警撚，樓主睇到未？又一個仆街生左SEN仔
真係有報應㗎
快啲分返份首期比佢兩姊妹你個仔可能有得醫

完全無視樓主獨吞父母資源又要攞好大佬光環
唔講以為樓主個妹逼佢生仔 逼佢移民 逼佢唔做兩年嘢進修都仲養得起成家
樓主生個sen細路關個妹咩事

你係咪同樓主一樣貪左屋企人啲錢唔還所以生仔冇屎忽呀？？？？？

呢個post好勵志。

佢阿哥咁惡頂係屋企連飯都唔俾人食點同阿哥住呀，拎翻老豆份遺產分家仲實際啦。

樓主未分翻老豆份遺產俾個妹在先。個細妹本身係香港做開salon，拎返份遺產話唔埋可以35萬投資簽係日本開美容店/理髮店，n4程度都冇問題，仲可以開打工簽拯救多兩個留學生留日。

個妹真係好撚蠢，咁都走去行讀書條路

一句講曬
d錢本身係呀妹應得既
佢倒落咸水海仆街樓主都無聲出
扮做好哥哥就唔該嘔返d錢出黎先再勸佢
唔係拎曬d錢就扮為人著想其實係留返黎俾自己用

所以條仔話俾曬呀妹食飯錢呀妹就感激佢
就睇得出平時係香港個親大佬點對自己啦

你仲要打左好大段
所以話呢個仆街樓主講d避重就輕既野道德綁架左幾多連登仔

我好明呢種心情，我打左三大段叫樓主唔好俾錢 我柒到呢，明明俾錢個妹等個妹唔好返黎分身家先係最平最抵囉

樓主呢？遲下你個妹

佢返香港住邊呀

即係話有個SEN既仔就可以扮哂偽君子？goodest logic

唔好玩啦 去一個地方成年都係得N4
同個初學者冇乜分別
我去三個禮拜都已經聽得明人地講咩+普通對答

我覺得根本就係比人呃

佢見好多人安慰佢所以越講越多自爆自己炒左自己車

其實講到尾香港搵工都係要睇學歷
日文只係support你易D搵到野做
除非你D日文係真係去到native level
如果唔係都係學歷行先

如果呀妹洗曬d遺產30歲人又問屋企借錢又渾渾噩噩咁咪最抵屌囉
依家樓主拎曬d遺產在先
扮曬自己好哥哥就極度醜惡

做你個妹真慘，去外國幾年

香港個屋企 都無埋 有咩事要返香港咪死得

層樓隔硬比你賣咗 ＄又比你吞哂

你結婚生仔 要全家幫你埋單 好嘢

有d人仔女有病真係值得同情
但用仔女有病拎曬所有著數就真係影衰晒其他家長
樓上都已經有個on9出長文拎自己仔女有病做擋箭牌
仲quote文話我起底刑事
柒到喊呀喂

有朋友做緊間細公司主要都係接日本旅遊局黎香港宣傳D job
成日要同日本人打交道 日文要求都高,
另外都有個係做緊一間日本銀行既back office
要跟在港日本人既客
反而無咩朋友係做logistic依類

我都睇到打個突
好似全世界都有份幫佢地生仔欠左佢地咁

樓主資料
賣樓plan緊去加拿大bc省
target可能住white rock/西溫(起左佢底
有個妹係日本 之前做過salon junior
一家4口
仔女係sen
有綠表居屋

樓主出黎啦
喂
?唔係上黎博同情咩
屌你老母

上水未呀仆街仔

要恆量幫既力度
唔係問題自己去番自己身上

二千零蚊就想樓主包佢食住日用品？你傻撚左
就係有小朋友先要教佢唔好好似你同樓主家姐咁做無賴

依家係佢家姐住左樓主屋企咩
係樓主老婆搬左入人地家姐細妹本來住緊嘅地方喎
deliveroo叫足30日夜晚都唔洗3000啦
佢家姐有返工 用得幾多水電煤
水電煤係佢老婆同個sen仔係屋企主要用
我屋企閒日收工加放假接近長開冷氣都唔洗2000蚊，除開人頭會係啲咩錢
咁撚仆街嘅人都有人撐，樓主自己都唔好意思再上水

家姐有份供樓？
日用品唔洗錢？
管理費唔見佢交？

咁咪剩分返份首期囉，一蚊都唔分好賤格

層樓無名供條撚呀
你會幫人供樓咁大愛？
日用品會貴得去邊
居屋管理費好撚平架渣
樓主點解結婚唔係搬出去要住入嚟阻住屋企人？
仲生夠兩件
無啦啦住自己長大嘅屋企比兩條𡃁煩撚住唔係精神折磨？

日本仔好多口味既，有D 中意人妻或熟女類型，雖然唔係主流

兩個人唔係成日開冷氣一年水電煤先幾千
一個月買日用品一百左右
食又未必喺屋企食
本來樓主兩姊妹住公屋一人比一千租都夠啦
佢老婆連人地家姐果份都冇煮
兩姊妹比個廢柴阿哥無本事自己買樓帶埋老婆仔女入侵間屋
用人綠表人頭賣咗樓唔分返比人
樓主都深潛咗竟然仲有人幫佢講說話

講得出日用品水電煤好貴應該係小朋友嚟
我細個同屋企住都比老母呃咗以為呢啲野係好貴

日用品一年買幾次除返開一個月都係幾十蚊
水費用得唔多可以唔駛交
我朋友一個人住話扣咗電費補貼佢上年一蚊電費都唔駛交
最貴就係交租
一個人租正正常常都要成皮
但間屋本身都係兩姊妹嘅屋企嚟
樓主唔補償返畀人仲可以講到佢兩姊妹咁不堪

N4就算啦，讀咁耐都仲N4，又哄唔到條仔同佢簽字。
佢嚟求你，因為你難度最低姐